十八歲三年抱兩 兒子陪母親過生日

「有親戚話我係『小朋友湊小朋友』，我不介意，我湊得到不就可以了？」銀行廣告認為養大一個小孩要400萬，二十一歲的阿晴認為真理只是八個字──「窮有窮養，富有富養」。訪問這天是仔仔浩天的生日，阿晴買了一個芒果蛋糕為他慶祝，看見蛋糕盒，浩天已經雙眼發光。經過屯門西鐵站的炒栗子檔，阿晴買了浩天喜歡吃的鵪鶉蛋，花了40元買了兩包，已經是一頓午飯的價錢。「我會將自己認為最好的給仔仔，而不是將別人認為最好的給仔仔。」

來到山景邨的公園，阿晴甫坐下就開始剝鵪鶉蛋。兩歲的浩天說一聲「媽」，鵪鶉蛋就送到他口中。天氣有點冷，流着鼻涕的浩天，目光離不開蛋糕盒，「你現在先去公園玩，我們接完哥哥放學才回家食蛋糕。」他是一個聽話的孩子，乖乖地去了公園玩，沒有打擾我們訪問。

阿晴在十八歲誕下第一個孩子浩汶，一年後再誕下浩天。三年抱兩，連生貴子，發生在年紀輕輕的阿晴身上，在大眾眼中，仍然算得上是一種祝福嗎？

唔好click條link